// src/data/grammar/n5/exist-have/lesson4.js
export const n5ExistHaveLesson4 = [
  {
    id: 1,
    question: "机の引き出しにノートが＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>机<rt>つくえ</rt></ruby>の<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>き<ruby>出<rt>だ</rt></ruby>しにノートが＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 2,
    question: "図書館に学生が大勢＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>図書館<rt>としょかん</rt></ruby>に<ruby>学生<rt>がくせい</rt></ruby>が<ruby>大勢<rt>おおぜい</rt></ruby>＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 3,
    question: "来月、新しい映画の上映が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>来月<rt>らいげつ</rt></ruby>、<ruby>新<rt>あたら</rt></ruby>しい<ruby>映画<rt>えいが</rt></ruby>の<ruby>上映<rt>じょうえい</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 4,
    question: "私は大きい家を＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きい<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>を＿＿。",
    choices: ["持っている", "ある", "いる"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 5,
    question: "駅のそばに銀行が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>のそばに<ruby>銀行<rt>ぎんこう</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 6,
    question: "教室にだれも＿＿。",
    furigana: "<ruby>教室<rt>きょうしつ</rt></ruby>にだれも＿＿。",
    choices: ["いない", "ない", "持たない"],
    answer: "いない"
  },
  {
    id: 7,
    question: "庭にきれいな花が＿＿。",
    furigana: "<ruby>庭<rt>にわ</rt></ruby>にきれいな<ruby>花<rt>はな</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 8,
    question: "友達のうちに犬が二匹＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>友達<rt>ともだち</rt></ruby>のうちに<ruby>犬<rt>いぬ</rt></ruby>が<ruby>二匹<rt>にひき</rt></ruby>＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 9,
    question: "私はパソコンを＿＿。",
    furigana: "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はパソコンを＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持っている"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 10,
    question: "昨日、学校でイベントが＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>、<ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>でイベントが＿＿。",
    choices: ["あった", "いた", "もった"],
    answer: "あった"
  }
];